[
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué enfatizó Dios con fuerza[BREAK]que los seres humanos no[BREAK]debían consumir?","potential_answers":"agua sucia,carne con sangre,huesos de pollo,carne humana","actual_answer":"carne con sangre","actual_answer_explanation":"ver Levítico 17:14"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Dónde se encuentra el Arca del[BREAK]Pacto en el Tabernáculo?","potential_answers":"lugar santo,lugar santísimo,palacio de marfil,sala del trono","actual_answer":"lugar santísimo"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué animal prohibió Dios[BREAK]que comieran los israelitas?","potential_answers":"a. caballo,b. cerdo,c. bagre,d. todos los anteriores","actual_answer":"d. todos los anteriores","actual_answer_explanation":"ver Levítico 11:1-23"},
  {"question_type":"TF","question":"Moisés recibió su nombre desde el nacimiento.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Moisés recibió su nombre después de[BREAK]ser descubierto por la hija del faraón.[BREAK][BREAK]Ver Éxodo 2:1-10"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos años pasaron los israelitas[BREAK]en el desierto?","potential_answers":"20,40,60,80","actual_answer":"40","actual_answer_explanation":"Ver Números 14:20-25."},
  {"question_type":"TF","question":"Dios prohibió a los israelitas[BREAK]comer insectos.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Dios prohibió a los israelitas comer[BREAK]los insectos que caminan sobre[BREAK]cuatro patas.[BREAK][BREAK]Ver Levítico 20:23."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos días pasó Moisés en el[BREAK]Monte Sinaí cuando fue solo la[BREAK]primera vez?","potential_answers":"30,40,50,60","actual_answer":"40","actual_answer_explanation":"Ver Éxodo 24:18.[BREAK]Nota: Moisés permanece en el[BREAK]Monte Sinaí por cuarenta días[BREAK]nuevamente en Éxodo 34."},
  {"question_type":"multiple","question":"En Números, ¿qué le ocurrió a Miriam[BREAK]después de que Dios le dio a ella y[BREAK]a Aarón una lección?","potential_answers":"se volvió psicótica,tuvo fiebre,contrajo lepra,contrajo varicela","actual_answer":"contrajo lepra","actual_answer_explanation":"Ver Números 12:1-15."},
  {"question_type":"multiple","question":"En Números, ¿qué dios pagano[BREAK]comenzaron a adorar los israelitas?","potential_answers":"baal,azazel,astarot,balor","actual_answer":"baal","actual_answer_explanation":"Ver Números 25."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántas veces caminaron los israelitas[BREAK]alrededor de los muros de Jericó en el[BREAK]día 7?","potential_answers":"12,10,7,3","actual_answer":"7","actual_answer_explanation":"Ver Josué 6:15"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuándo debían los israelitas[BREAK]cancelar las deudas?","potential_answers":"cada dos semanas,cada dos años,cada siete años,cada diez años","actual_answer":"cada siete años"},
  {"question_type":"number","question":"Ordena estos eventos correctamente.","potential_answers":"","actual_answer":"moisés muere en el monte Nebo,Dios da la orden de cruzar el[BREAK]Río Jordán,Rahab salva a dos espías israelitas,los israelitas cruzan el Jordán,Jericó es destruido,los israelitas sufren derrota en Hai debido a[BREAK]el pecado de Acán,Acán es apedreado,Hai es derrotado","actual_answer_sans_coord":"1. Moisés muere en el monte Nebo[BREAK][BREAK]2. Dios da la orden de cruzar el[BREAK] Río Jordán[BREAK][BREAK]3. Rahab salva a dos espías israelitas[BREAK][BREAK]4. Los israelitas cruzan el Jordán[BREAK][BREAK]5. Jericó es destruido[BREAK][BREAK]6. Los israelitas sufren derrota en Hai debido a[BREAK] el pecado de Acán[BREAK][BREAK]7. Acán es apedreado[BREAK][BREAK]8. Hai es derrotado"},
  {"question_type":"multiple","question":"¿En qué montaña murió Moisés?","potential_answers":"monte Sinaí,monte Hor,monte Nebo,monte Nemo","actual_answer":"monte Nebo","actual_answer_explanation":"Ver Deuteronomio 34."},
  {"question_type":"TF","question":"En Números, Dios eligió a Josué como[BREAK]el próximo líder.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Ver Josué 27:12-23"}
]